[C++] long long數據異常問題

點解我一用LONG LONG之後, 計出黎D數咁怪,
唔好理點解用LONG LONG住先,
例如下面的CODE, 輸入36000, ss係正常(36000), 但係一去到SS就變左2686672, 正常SS應該係0

CODE:
unsigned long long int day,h,h2,min,s,ss,min2,s2,year;
printf("請輸入秒數:_____\b\b\b\b\b");
scanf("%d",&ss);
s = ss % 60;
s2 = ss / 60;
min = s2 % 60;
min2 = s2 / 60;
h = min2 % 24;
day = min2 / 24;
year=day/365;
printf("%d年%d天%d時%d分%d秒\n\a",year,day,h,min,s);
system("pause");
return 0;

更正

終於知道錯咩, 要將%d轉做%lld,
但係依家有另一個問題,
就係唔用printf, 用cin做, 會出現同樣的錯,
可以點解決

更止

無野, 自膠, 此post已完